\chapter{Épicas y User Stories}

\section{Épicas}

Hemos agrupado nuestras user stories en 7 épicas:
\begin{enumerate}
    \item Gestión de usuarios
    \item Gestión de productos
    \item Gestión de pedidos
    \item Gestión de facturas
    \item Gestión de clientes
    \item Gestión de login
    \item Gestión de base de datos
\end{enumerate}

\section{User Stories}

\begin{enumerate}

    \item Gestión de base de datos:
    \begin{enumerate}
        \item  Como dueña quiero que no se puedan eliminar los datos.

        \textbf{Requisito:} Los datos se pueden poner a 0, pero no eliminar.

        \item Como dueña quiero que exista una confirmación y validación de los datos antes de que sean introducidos.

        \textbf{Requisito:} Botón para guardar los datos, funciones que validan dichos datos.
    \end{enumerate}

    \item Gestión de clientes:
    \begin{enumerate}
        \item Como cliente quiero que mis datos de compra se guarden, para pedir la misma  cantidad de productos en mi próxima compra.

        \textbf{Requisito:} Añadir función de volver a pedir (guardar antiguos pedidos para  volver a pedir).

        \item Como dueña quiero que existan dos tipos de clientes, empresas e individuales.

        \textbf{Requisito:} Crear dos tablas en la base de datos, para individuales y otro para las empresas.

        \item Como dueña quiero que se guarden los cumpleaños de mis clientes, para poder felicitarlos y enviarles una caja regalo.

        \textbf{Requisito:} Sistema de alerta de cumpleaños de los clientes.
    \end{enumerate}

    \item Gestión de facturas:
    \begin{enumerate}
        \item Como cliente quiero recibir una factura con todos los datos del pedido

        \textbf{Requisito:} Creación de factura con todos los datos necesarios.

        \item Como trabajador quiero que la factura se haga sola y así ahorrar tiempo.
    
        \textbf{Requisito:} Devolver la factura completa sobre un pedido seleccionado.
 
    \end{enumerate}
    
    \item Gestión de login:
    \begin{enumerate}
        \item Como dueña quiero que mis trabajadores no bloqueen la aplicación por poner la contraseña mal varias veces, para que no se quede un empleado sin trabajar.

        \textbf{Requisito:} Que no exista un límite de intentos al introducir la contraseña.

        \item Como dueña quiero que la forma de iniciar sesión sea introduciendo el email y la contraseña de cada uno de mis trabajadores.
    
        \textbf{Requisito:} Cuentas con email y contraseña.
    \end{enumerate}

    \item Gestión de productos:
    \begin{enumerate}
        \item Como trabajador quiero poder añadir productos de forma eficaz, tener todos los productos existentes y modificar la cantidad almacenada.
        
            \textbf{Requisito:} UX fácil de entender y simple, poder modificar las cantidades.
    \end{enumerate}

    \item Gestión de pedidos:
    \begin{enumerate}
        \item Como trabajador quiero poder ver todos los datos de cada pedido, el estado en el que se encuentra, y el importe total con IVA y sin IVA.
        
            \textbf{Requisito:} Base de datos de pedidos con variable de estado, \texttt{importe+IVA}, \texttt{importe-IVA}.
    \end{enumerate}

    \item Gestión de usuarios:
    \begin{enumerate}
        \item Como dueña quiero que solo exista un administrador que sea mi gerente.

        \textbf{Requisito:} Role de administrador, únicamente para el gerente de la bodega. 

        \item Como trabajador voy a poder acceder a todos los campos de la aplicación, excepto la gestión de empleados.

        \textbf{Requisito:} Dejar acceso a los trabajadores de todo.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
